\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Kalle Theodor} 
\index[in]{Kalle Theodor}
\index[in]{Der jüngste und beste Matrose}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Kalle Theodor}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Der jüngste und beste Matrose}
\index[vw]{Wölflinge!Kalle Theodor}
\index[vw]{Wölflinge!Der jüngste und beste Matrose}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/derjungsteundbestematrose} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Er f\=uhr auf den Meeren der ganz weiten Welt,\kill
\>\bf d\\
2. Er fuhr auf den Meeren der ganz weiten Welt,\\

der kleine Matrose Kalle Th\=eodor.\kill
\>\bf A\\
der kleine Matrose Kalle Theodor.\\ \\

Doch dann ist sein Schiff an 'nem Riff zerschellt\\

und versank mit dem kleinen Kalle Th\=eodor.\kill
\>\bf d\\
und versank mit dem kleinen Kalle Theodor.\\

S"udkreuzer und Polarst\=ern, die r\=iefen ihm nach:\kill
\>\bf g\>\bf d\\
S"udkreuzer und Polarstern, die riefen ihm nach:\\

''Ah\=oi, oh\=e! H\=ab' kein H\=eimweh, d\=enn deine H\=eimat\kill
\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf d\>\bf A\>\bf d\>\bf g\\
''Ahoi, ohe! Hab' kein Heimweh, denn deine Heimat\\

\=ist jetzt die gr\=aue S\=ee. Ahoi, ohe.''\kill
\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
ist jetzt die graue See. Ahoi, ohe.''\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. Klab\=autermann nahm ihn in seinen Arm,\kill
\>\bf d\\
3. Klabautermann nahm ihn in seinen Arm,\\

er ist der beste Freund von Kalle Th\=eodor.\kill
\>\bf A\\
er ist der beste Freund von Kalle Theodor.\\ \\

Die See ist seine Wiege, die See h"alt ihn warm,\\

den kleinen Seemann Kalle Th\=eodor.\kill
\>\bf d\\
den kleinen Seemann Kalle Theodor.\\

Wenn der Strom in den \=Ozean flie"st, dann s\=agt er dir:\kill
\>\bf g\>\bf d\\
Wenn der Strom in den Ozean flie"st, dann sagt er dir:\\

''\=Ade, Ad\=e, h\=ab kein H\=eimweh, d\=enn deine H\=eimat\kill
\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf d\>\bf A\>\bf d\>\bf g\\
''Ade, Ade, hab kein Heimweh, denn deine Heimat\\

\=ist jetzt die w\=eite S\=ee. Ade, Ade...''\kill
\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
ist jetzt die weite See. Ade, Ade...''\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Astrid Lindgren - Weise: Georg Riedel
\end{angaben}
